hkcc 工程一問

暫時2373+phy chem 4+m2 5
聽連登大神們話我retake 中文上左3
再加 GPA 過 3.3，HKU yr 1 offer 1年走不是夢
如果我retake衰左
係咪無機一年就走

係

Year1走九成九入HKU
year2走可用igcse替代

retake加igcse雙重保險

其實igcse一定得，易到死，係貴啲啫

IGCSE係咩黎
Google左係個外國證書
咁可以點替代

報igcse嘅中文，本身設計畀鬼佬考，你話易唔易

哦..
姐係佢可以替代DSE既中文3?

無錯

嘩頂
咁真係唔retake DSE中文啦
啲野都忘記哂
thx

我今年都有報，雖然個senior conditional offer無寫要igcse，但我驚佢派year one畀我，所以我都報咗先，因為igcse都幾早就截止

幾時截？

年年唔同，但一定早過你有offer先，所以一定要報，買保險

不過3000蚊一科中文

還好啦
至少穩陣
DSE咪又係千幾蚊

記得year one有理無理都要報hku 6963，報名費都係幾百蚊啫，ielts同igcse嗰啲就自己搞掂佢，唔好因為驚低gpa而無報，其實機會都幾大

唔好好似我咁，year one嗰陣咩都唔知，然後見到啲gpa同dse都低過自己嘅人入返6963，而自己就要玩多年

所以巴打
係咪第一年走既因素
要GPA高+DSE成績合乎3322就OK

仲有interview儘量唔好in civil department

中文無3就igcse，英文無3就ielts

無讑第一年或者第二年
都要中英3咖 ？

你報year one先要，但都建議你考咗先，因為如果佢最後派year one畀你，而你又無得揀嘅時候，就救到你一命

OK大致明白
不如巴打留個TG
之後有咩問題可以問你？

year one 走 唔一定dse 中 揀igcse 都得
佢conditional offer 會寫dse or igcse
但你想year one 走 GPA至少要有3.7 /3.8 先會有得interview

你指HKU?

洗撚咩，今年ME department直頭乜都唔睇叫左你黎in先 有人3.2都有interview
最好揀EEE或者ME，容易啲有得in

ME無咩興趣就唔想了

咪傻啦，入yr1邊有major姐，yr2先揀架，揀ME容易有interview 咋嘛，邊有話一定要讀佢